「來自香港的信」轟中共食言 皇家警官：惡法違97前構思

全文

「來自香港的信」轟中共食言
皇家警官：惡法違97前構思

皇家警官蒲汝傑撰文批評北京硬推港版國安法，蠶食對港自治的承諾。

【國安惡法】

【本報訊】中共硬推港版國安法引起國際關注，曾任職皇家香港警察政治部警官蒲汝傑（Martin Purbrick）在學術期刊《亞洲事務》（Asian Affairs）撰寫博客文章，以「來自香港的信」（A Letter from Hong Kong）為題，批評中國政府做法有違一國兩制，對港自治的承諾亦已逐漸蠶食。不過這位本月告別香港的前警官勉勵港人，「毫無疑問，香港人會展示一如以往的堅韌決心，駕馭鎮壓他們的力量。加油，香港人！」

記者：陳詠恩

「過去數年，香港人對中央政府的不滿加劇，不再相信一國兩制有任何現實意義。」蒲汝傑在文章中指出，這種不滿更深切體現於上周四人大公佈的港版國安法。他說，國安法針對分裂國家、外國勢力干預和恐怖主義等活動定罪，而這些行為可任由中共定義和解釋。中央政府。。。。。。。。

斥監警報告為漂白

文章又花了頗多篇幅大力批評監警會月中發表的反送中運動「專題審視報告」。他指出，監警會報告確認警方在7.21元朗事件部署和行動中有不足，卻。。。。。。。。。。

對於8.31太子站事件，有片段拍攝到示威者被毆打，監警會卻聲稱閉路電視片段沒有清楚拍攝警方使用武力或在月台上制服示威者的情況，報告又指許多示威者換衣服偽裝成一般。。。。。。。。。。

至於警方在多個港鐵站內發射催淚彈，監警會報告指大多數示威者都戴住防毒面罩，認為使用催淚彈確實能驅散拒絕離開該站的暴力示威者，蒲汝傑指。。。。。。。。。。。

蒲汝傑認為問題關鍵在於港府、警方與有關當局的問責機制失效，「問責制必需適用於所有人才有意義，暴力示威者的行為會被追究，但警員失職和警方管理失。。。。。。。。。。。

告誡北京毀港必衰

蒲汝傑發現，現時中國收緊對香港的操控，大部份港人為未來感到沮喪，擔心一國兩制已死，未來香港政府只會聽命中共指令，壓制會日益加強，他認為這樣未免太悲觀。他指在百多年歷史中，港人證明了非凡韌性，無論是英國殖民地時期、日佔時期、國共。。。。。。。。。。。

蒲汝傑透露，本月已離港回到蘇格蘭，「這個時候離開令人傷感」。他臨別寄語，若沒有思想自由、創意和活力的港人，中國未來發展不會光明，「香港人才是國家的未來，毫無疑問，港人會展。。。。。。。。。。。。。

永遠支持皇家香港警察